哈薩克12日遊 - 六月最好時光

好啦，我以前外國intern果陣識左幾個哈薩克朋友，佢地之前黎左香港探我，咁我就禮貌上去番佢地國家探佢地，如果唔係我諗我十年內都冇諗過去呢個地方。哈薩克有大自然景點要包車或報local tour，但tour時間大多都係weekend，所以路線編排由Almalty（Lake） > Shymkent > Turkestan > Almalty （Canyon）。

Air Astana每星期都會有兩班由香港去almarty既航機 （阿拉木圖，第二大城市，亦係我朋友住既地方）。雖然Air Astana既機比較細，但裡面好靚好舒服，空服service都好好，仲不停派禮物野食野飲，好開心。（我班係morning flight，佢地會派酒派vodka，果然深受俄羅斯影響）
飛機下降見到雪山真係好靚，六月係哈薩克最美時光，雪山仲未溶雪

落機之後，我同友人接受佢地機埸訪問關於佢地條輸送帶好唔好，我地見慣香港機埸果條梗覺得小巫見大巫啦，不果都禮貌讚下okay okay。

好多人對哈薩克感覺都係落後，undeveloped，但其實大地市唔算太差，有d似歐洲，加上比雪山圍嬈，令我諗起以前係奧地利既時光，不愧人稱“亞洲瑞士”。 街好大好闊，餐廳大多都好大好大好大，裝修好靚價錢唔貴，簡直係香港人一直追求既享受。

Opera house

有d似香港既唐樓，但佢地會mix唔同建築物料，外牆石屎，木，磚……

街邊都有好多偉人雕像

第一晚去左一間叫RUMI既餐廳，我想講相片係表達唔到有幾靚……事前係Trip Advisor睇好似平平無奇，但親眼見到過下真係心花怒放，好異國風情、色彩班爛、周圍都係馬賽克

Manti （餃子），手抓飯，warm salad （佢地好喜歡暖的沙律）。正確黎講，佢地本土National food好少，呢到好多國家性食物其實係源自 吉爾吉斯斯坦（ kyrgyzstan），例如我地覺得出自新彊既手抓飯。

值得一講係，現時呢度既物價對港紙係偏低，物價大約係港紙1／4，好似晚餐一個手抓飯大約hkd＄30，一杯咖啡大約hkd＄16。
馬肉乾 ＋牛肉乾，我唔太好馬肉，可能係習慣問題，大部份時間都係友人食馬肉

值得一講係，現時呢度既物價對港紙係偏低，物價大約係港紙1／4，好似晚餐一個手抓飯大約hkd＄30，一杯咖啡大約hkd＄16。

咁都叫 四分一 ?

第二日去左Green Market，一個好local 既街市。雖然係街市，但好整理同乾淨，即使賣肉個部份都唔會有異味同血淋淋。其實街市唔比影相，所以我只係快快影左幾張。

有新鮮馬肉
乾果仲會比你試食

跟完行左會附近一個好大既公園 Gorky Park，都係好大好大好大都有個怪怪恐龍館

佢地d公園會有機動遊戲，由過山車，bb跳樓機，乜都有…但我係見唔到有人玩既

水族館

蘇聯式樓宇
媽好感動，係哈迪斯

一心諗住睇佢地好峴名既東正教教堂，點知維修緊

紀念戰爭士兵像同火炬

沿路行都會見到雪山

下午去左當地既National Museum，外表幾靚幾宏偉，但裡面就……展品唔太多，但哈薩克文同俄文，所以普通行左下就走

國家出土既長毛象骨頭，處理安置手法好有性格

係supermarket買左駱駝奶同馬奶，難飲都面容扭曲。事後我同哈薩克朋友〝投訴〞，佢地話冇理由好delicious佢地好鐘意，仲叫我market買新鮮既，新鮮既真係好好飲，馬奶亦成為我之後旅程早餐必飲。

直接貼女啦

劉明

第三日，我地未出發前已經物色好local tour去睇湖，Big Almalty Lake。
點解個湖可以有Tiffany Blue既顏色咁靚

沿路以為自己身在瑞士

自己係香港都有行山，但呢種美景要用breathtaking形容，仙境一樣。

郊外廁所，非常臭，就地解決會好d

事後導遊都好好，車團友去睇附近既小瀑布（仲push我地行上瀑布，事前應該買重保險）

湖之後我地就搭內陸機另一個南部城市Shymkent，因為我地要去睇以前成吉思汗之地Turkestan。我地揀左內陸機SCAT，竟然突然delay八個鐘，安排左我地去flight crew酒店休息等。名義上係酒店，但感覺似我地烏溪沙度假村咁。 Almalty既城市圖上，雪山同景點大多於北邊，機埸係南邊。哈薩克朋友仔同我講愈有錢既人就住晒係北邊，南邊都係窮人（明白，好似我地香港聽人講住赤柱咁），於是我地趁呢個機會行出附近睇睇。

真係好荒漠，歐洲既境像完全消失，呢一部份真係附合香港人對哈薩克既印象。
肚餓啦，手指指篤住人地食緊乜老闆就明白了

對於南部城市，我d哈薩克朋友好反對我去，話好危險唔好去，佢地城市人亦唔太喜歡呢個鄉下地方，覺得Shymkent d人好strerotype又粗魯（大慨同香港人睇部份大陸人差唔多）

Shymkent 呢個地方真係幾窮同落後，稍為靚少少既建築物都冇…

但政府d錢就用黎起個好大貌似宏偉既公園，但40度晒到濃幾可有人去公園…

公園旁邊既清真寺

同樣地，我地去左個local 街市睇下d風土人情

唔比人影相我明，但唔比吹喇叭係咩意思

我都買左個食，大個我個頭，＄100等於hkd大約2蚊雞，真係又平又好食

街市入面乜都有，由濕貨乾貨乜都擺埋一齊

市內有個怪怪小公園，又係有怪怪機動遊戲同小動物

稍後就向酒店包左車去Turkestan，車程2.5小時，沿路都係一望無際既草原同沙漠

望住發覺自己更加渺小

Turkestan係一個小鎮（差唔多阿富汗上面），因為成吉思汗同帖木兒出名，歷史唔講太多，怕講錯誤人子弟。全部都係爛身小房子，遊客更加稀小

出奇地有間專做遊客既餐廳，係到可以見晒黎Turkestan既遊客，因為個個都係黎呢到食飯

休息一晚又出發，首先去最出名既Mausoleum of Khoja Ahmed Yasawi （當年帖木兒為一個宗教士建既陵墓）

另外既小公主陵

咖啡可能係錯誤例子啦

但一個full course俄菜晚餐大約hkd100，係香港冇可能有，soho到要4／5百上落

而呢度市內搭的士大約500tenge （hkd12）

lm

清真寺

老遠見到駱駝我就狗衝左過去，咁岩佢係到辦大事，小主人係到做執屎官（原來駱駝屎都幾大粒，成粒牛丸咁大）

太熱，返左去買條雪條解熱，包裝幾懷舊同似澳門禮記，好好食奶味好重

途中一路偷望民居

羊仔係到食垃圾啊
似乎養駱駝係呢度係件好普通既事

之後經過長長既car trip經Shmykent既小機埸返Almalty去做全程最重要既事，見我既哈薩克朋友，而我地一齊去左KOK TOBE(大慨似香港既Peak咁），呢到係要坐cable car上去，同樣地有個怪怪小公園，又係有怪怪機動遊戲同小動物（好多怪怪品種雞）
第一次見白色孔雀

朋友千叮萬囑我要影呢個Beatles像，話好出名遊客必影佢地全城都好proud of，我問佢咁佢有冇聽過beatles，而佢話冇…

朋友推介我去當地既Art Meseum，冇太大期望下竟然有驚喜。發現呢到都有幾多中世紀歐洲油畫，朋友同我講係前蘇聯政府留低既。

留名

推
d街市都幾乾淨

好懷念呀 我前幾年夏天都去過
巴打有冇去睇沙漠同峽谷
仲有個Kolsai Lake都勁靚

留名跟進

係almaty green market 我食過成世食過最好食ge 麵，彈牙又爽到仆街

唔好爛想睇

你啲哈薩克朋友好有錢
Shymkent 都已經話落後
100蚊港紙食一餐又平

人呢

幾local